 \begin{resumo} 

Muitas vezes depara-se com problemas como, o servidor está congestionado, lentidão no carregamento de páginas, demora na resposta. Isso tudo atrapalha a utilização do serviço, fazendo o cliente ou usuário ter uma péssima experiencia com o site ou sistema. Esses e outros problemas mostram quando um sistema não é escalar.
  
Um site de vendas por exemplo, levando em conta que é visitado por 1000 clientes em média, porém em um dia esporádico em decorrencia de uma promoção ele foi visitado por 10000 pessoas. Seguindo as resgras de boas maneiras da escalabilidade, espera-se que a performance, indiferente do numero de acessos, continue a mesma. Porém quando com o aumento da demanda a performance aterrisa, depara-se com um sistema não escalar, que óbviamente não é muito agradável.

Este trabalho busca explanar os assuntos relacionados a escalabilidade, bem como os beneficios da sua utilização. O restante do trabalho está assim organizado.
Na seção~\ref{sec:trabrel} serão apresentados os trabalhos relacionados. A proposta de trabalho é apresentada na seção~{sec:proposta}. Por fim, na seção~\ref{sec:conclusao} são descritas as conclusões e os trabalhos futuros

   A motivação para construir e usar Sistemas Distribuidos é proveniente da  necessidade de compartilhar recursos. Esses recursos podem englobar desde componentes de hardware, como discos e impressoras, até entidades definidas pelo software, como arquivos, banco de dados e objetos de dados de todos os tipos 
%
Como caracteristica de um Sistema Distribuído usuários e aplicações interagem de maneira consistente e uniforme, tornando-se imperceptivel ao usuário as diferentes máquinas e como elas se comunicam. Essa visão de sistema único é organizada por uma camada de software, camada de nivel alto com as aplicações e os usuários, e uma camada subjacente composta de sistemas operacionais e a comunicação entre as máquinas \cite{coulouris2013sistemas}.
%
Essa camada pode se entender por várias máquinas e oferece a mesma interface a cada licação, desta forma os componentes de hardware e software, localizados em diferentes coomputadores interligados em rede, comunicam-se e coordenam suas ações apenas enviando mensagens entre si \cite{coulouris2013sistemas}.
\end{resumo}
